export const questions = [
  {
    question: "___ the sun shining today?",
    options: ["Is", "Am", "Are", "It"],
    answer: "Is",
  },
  {
    question: "I ___ five years old when I went to school",
    options: ["am", "were", "was", "is"],
    answer: "was",
  },
  {
    question: "He ___ a good person",
    options: ["are", "is", "it", "the"],
    answer: "is",
  },
  {
    question: "'You is student' Ushbu jumla tog'rimi?",
    options: ["Ha to'g'ri", "Yo'q noto'g'ri", "Bilmadim", "To'gri javob yo'q"],
    answer: "Yo'q noto'g'ri",
  },
  {
    question: "We ___ studying hard for the exam",
    options: ["were", "was", "is", "are"],
    answer: "are",
  },
];
export const firstPlan = [
  {
    question: "To be fe'li qanday fe'l hisoblanadi? ",
    options: [
      "Bog'lovchi fe'l",
      "Qo'shuvchi fe'l",
      "Aniqlovchi fe'l",
      "Fe'l emas",
    ],
    answer: "Bog'lovchi fe'l",
  },
  {
    question: "To be fe'lini nima uchun ishlatilinadi?",
    options: [
      "Olmosh yoki sifatdosh bilan bog'lash uchun",
      "Fe'lni aniqlash uchun",
      "Gapni to'ldirish uchun",
      "To'g'ri javob yo'q",
    ],
    answer: "Olmosh yoki sifatdosh bilan bog'lash uchun",
  },
  {
    question:
      "Hozirgi davomiy zamon yoki passive voice bilan 'To be' fe'lini ishlatsak bo'ladi?",
    options: [
      "Ha bo'ladi",
      "Yo'q bo'lmaydi",
      "Ayrim hollarda",
      "To'g'ri javob yo'q",
    ],
    answer: "Ha bo'ladi",
  },
];
export const secondPlan = [
  {
    question: "1-shaxs birlik uchun qaysi to be fe'lini ishlatamiz? ",
    options: ["am", "I", "is", "are"],
    answer: "am",
  },
  {
    question: "Holat tasvirlangan jumlani toping",
    options: [
      "I am student",
      "You are my friend",
      "He is tired",
      "We are programmer",
    ],
    answer: "He is tired",
  },
  {
    question: "Inkor shaklini yasash uchun qaysi qo'shimchadan foydalanamiz?",
    options: ["Not", "Am", "are", "No"],
    answer: "Not",
  },
];
export const thirdPlan = [
  {
    question: "To'g'ri strukturani toping? ",
    options: [
      "I + to be + verb",
      "Subject + to be + Subject",
      "To be  + Subject + verb",
      "Subject + to be + verb",
    ],
    answer: "Subject + to be + verb",
  },
  {
    question: "To'g'ri gapni toping",
    options: [
      "I is student",
      "You we my friend",
      "He is pilot",
      "We not programmer",
    ],
    answer: "He is pilot",
  },
];
export const fourthPlan = [
  {
    question: "Darak gapni aniqlang ",
    options: [
      "I am not good",
      "You are crazy",
      "Are you sure",
      "To'g'ri javob yo'q",
    ],
    answer: "You are crazy",
  },
  {
    question: "Inkor gapni aniqlang",
    options: [
      "I am postman",
      "You are not my friend",
      "Are we bad",
      "Not you programmer",
    ],
    answer: "You are not my friend",
  },
  {
    question: "So'roq gapni aniqlang",
    options: ["You are pupil", "Are you doctor", "Not you nurse", "I am smart"],
    answer: "Are you doctor",
  },
];
